{"id":1743,"date":"2016-01-11T23:38:01","date_gmt":"2016-01-11T23:38:01","guid":{"rendered":"http:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/?p=1743"},"modified":"2016-01-11T23:38:01","modified_gmt":"2016-01-11T23:38:01","slug":"luis-eduardo-quibano-alarcon","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/2016\/01\/11\/luis-eduardo-quibano-alarcon\/","title":{"rendered":"Luis Eduardo Q. Alarc\u00f3n"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><a href=\"https:\/\/blog.wiridlab.site\/author\/lealarcon\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-thumbnail wp-image-1751\" src=\"https:\/\/blog.wiridlab.site\/wp-content\/uploads\/Foto-Visa.jpg-150x150-1473705798.png\" alt=\"foto-visa\" width=\"150\" height=\"150\" \/><\/a>Ingeniero en telecomunicaciones de la Universidad Militar Nueva Granada de Colombia. Fue Auxiliar de Investigaci\u00f3n del Grupo en Seguridad y Sistemas de Comunicaciones GISSIC desde sexto semestre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Desde el a\u00f1o 2015 esta vinculado en la universidad militar como\u00a0joven investigador del grupo Maxwell que hace parte del programa de ingenieria en telecomunicaciones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Cuenta con experiencia en el manejo de equipos de radio frecuencia, tecnologia de radio definido por software, programaci\u00f3n python y dise\u00f1o de interfaces en QT. Interesado en sistemas de radar y telefon\u00eda m\u00f3vil.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">M\u00e1s Acerca de mi:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/blog.wiridlab.site\/author\/lealarcon\">https:\/\/blog.wiridlab.site\/author\/lealarcon<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><a href=\"mailto:u1400855@unimilitar.edu.co\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/0\/0c\/Tokyoship_Mail_icon.png\" width=\"50\" height=\"50\" \/>\u00a0\u00a0u1400855@unimilitar.edu.co<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><a href=\"https:\/\/co.linkedin.com\/in\/luis-eduardo-quibano-alarcon-61a81879\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone\" src=\"https:\/\/www.freeiconspng.com\/uploads\/linkedin-logo-3.png\" width=\"50\" height=\"44\" \/><\/a>\u00a0<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">\u00a0<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ingeniero en telecomunicaciones de la Universidad Militar Nueva Granada de Colombia. Fue Auxiliar de Investigaci\u00f3n del Grupo en Seguridad y Sistemas de Comunicaciones GISSIC desde sexto semestre. Desde el a\u00f1o 2015 esta vinculado en la universidad militar como\u00a0joven investigador del grupo Maxwell que hace parte del programa de ingenieria en telecomunicaciones. Cuenta con experiencia en [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1751,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false},"categories":[13],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1743"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1743"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1743\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1743"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1743"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1743"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}