{"id":1017,"date":"2016-01-21T21:15:29","date_gmt":"2016-01-21T21:15:29","guid":{"rendered":"http:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/?p=1017"},"modified":"2016-01-21T21:15:29","modified_gmt":"2016-01-21T21:15:29","slug":"ing-2113","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/2016\/01\/21\/ing-2113\/","title":{"rendered":"ING 2113"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<h2 style=\"text-align: center\">PROYECTO ING 2113 Sistema port\u00e1til para comunicaciones durante desastres empleando tecnolog\u00edas GSM y radio definido por software.<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify\">El Ministerio de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones (MinTIC), expidi\u00f3 el pasado 17 de diciembre de 2015 el Decreto 2434, mediante el cual se crea el Sistema Nacional de Telecomunicaciones de\u00a0Emergencias, como parte del Sistema Nacional de Gesti\u00f3n del Riesgo de Desastres.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Con este sistema se busca que el Pa\u00eds cuente con la infraestructura\u00a0\u00a0adecuada para responder ante las situaciones de emergencia.\u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">La infraestructura de comunicaciones de este sistema integra tecnolog\u00edas de comunicaciones inal\u00e1mbricas y m\u00f3viles en las bandas de HF, VHF, UHF para la conectividad entre instituciones del estado. Hacen parte de este sistema adem\u00e1s las redes m\u00f3viles de los operadores comerciales, quienes est\u00e1n obligados a implementar pol\u00edticas para el uso de la tecnolog\u00eda en casos de emergencia.\u00a0<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/blog.wiridlab.site\/wp-content\/uploads\/post\/ing-2113\/Red_emergencias.png\" rel=\"attachment wp-att-1022\" data-rel=\"lightbox-image-0\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-1022 size-full\" src=\"https:\/\/blog.wiridlab.site\/wp-content\/uploads\/post\/ing-2113\/Red_emergencias.png\" alt=\"Red_emergencias\" width=\"1241\" height=\"646\" \/><\/a><\/p>\n<p>Figura 1. Topolog\u00eda de la RNTE<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Fuente: FONTIC CONSORCIO ITELCA \u2013 STI Contrato Nro. 00994 \u2013 2012 Dise\u00f1o de la Red Nacional de Telecomunicaciones de Emergencias y Establecimiento de un Marco Normativo para el Fortalecimiento del Sistema Nacional de Telecomunicaciones de Emergencias en Colombia.<\/p>\n<p>P\u00e1gina 183.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">El programa de Ingenier\u00eda en Telecomunicaciones de la UMNG propuso desarrollar el proyecto de Investigaci\u00f3n: Sistema port\u00e1til para comunicaciones durante desastres empleando tecnolog\u00edas GSM y radio definido por software, donde se aplica la experiencia del grupo de Investigaci\u00f3n GISSIC en el desarrollo de soluciones empleando la Tecnolog\u00eda de Radio Definida por Software.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Este proyecto, es un aporte desde la Faculta de Ingenier\u00eda de la Universidad Militar Nueva Granada hacia el fortalecimiento de las capacidades de comunicaci\u00f3n de los organismos involucrados en la Gesti\u00f3n de riesgos y Desastres en Colombia.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/blog.wiridlab.site\/wp-content\/uploads\/post\/ing-2113\/articles-14372_decreto1.pdf\" rel=\"\">Decreto 2434 de 2015<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify\">Integrantes<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify\">Ing, Jos\u00e9 de Jes\u00fas Rugeles Uribe &#8211; Docente \u00a0Universidad Militar Nueva Granada<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Ing. Juan Carlos Martinez Quintero &#8211; Docente \u00a0Universidad Militar Nueva Granada<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Cr.(RA) Ing. Jos\u00e9 Octavio Duque L\u00f3pez M.Sc &#8211; Decano Facultad Ingenier\u00eda Universidad Militar Nueva Granada .<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Luis Eduardo Quibano Alarc\u00f3n &#8211; Ing. Telecomunicaciones Universidad Militar Nueva Granada<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">\u00a0<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Para ver los documentos relacionados a este proyecto consulte <a href=\"https:\/\/blog.wiridlab.site\/category\/ing-2113-research-articles\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AQUI<\/a>\u00a0<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>PROYECTO ING 2113 Sistema port\u00e1til para comunicaciones durante desastres empleando tecnolog\u00edas GSM y radio definido por software. El Ministerio de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones (MinTIC), expidi\u00f3 el pasado 17 de diciembre de 2015 el Decreto 2434, mediante el cual se crea el Sistema Nacional de Telecomunicaciones de\u00a0Emergencias, como parte del Sistema Nacional [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false},"categories":[13],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1017"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1017"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1017\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1017"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1017"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wirid-lab.umng.edu.co\/es\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1017"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}